［畫畫JJ](6)吹水及技術交流區 大家一齊來畫下畫

動畫、漫畫、CG 插圖等有哪些可以應付大部分情況的「俗套動作」？

一張圖中怎麼提高人物動作的張力？

數碼軟件繪製人物，如何將顏色畫漂亮?

如何比較數碼繪畫中「先單色後疊色」和「直接上色」這兩種方法？

How to draw?(PIXIVSION 教學網)

頭髮

身體比例

手

上色

歡迎補充

注意事項:

唔止動畫漫畫 想PO咩畫都得 水彩 素描...etc
見好多人問過所以一次過答
如果睇唔到imgur圖朋友請改做forum9,依家得forum9係可以穩定睇到imgur圖
多謝合作 而家連登基本上用"按此上載圖片"就得

大家唔洗怕醜 想留言就留言
想PO圖就PO圖

加左少少野 希望大家啱用

lm

留名

只留名唔畫畫

新人留名

颱風新po快速畫一張留名

抛磚引玉

Lm 得閒畫下👍🏽👍🏽👍🏽

舊畫幫推

岩岩開左PO
大家有興趣可以睇吓
之前就係畫依篇野所以潛左

巴打好勁
畫得好專業

呢幾日打風打斷埋個wifi
慘到爆

推

多謝巴打
咁諗緊開唔開始畫h漫

啱啱畫完 但覺得啲上色唔係好好

LM

巴打畫風有D唔同左?

巴打對波既睇法真係與眾不同 大到認唔到係波黎

想試下少少新野

啱啱畫完 但畫得唔似

次次fgo玩開箱都要係點人對波
好老尷

olivia

中秋冇地方去，用黎畫畫真係一流

中秋送隻嫦娥畀大家
畫功有待進步

學下anatomy

畫下texture studies

Light and shape

同埋gesture

Shade

幫推下

cubebrush ?

zbrush+maya

新圖推PO
新PO都推咁慢

大家畫一幅圖通常畫幾耐

長時間到唔想數

再老啲

淨係識畫大頭

畫草稿畫好耐
構圖咁多年都仲係唔得掂

條尾個邊畫錯左所以無影
新post留名

繼續新圖推po

草圖來推post

我都畫緊

巴打畫完記得UP番上來

懶得上色

好耐無畫，依度越嚟越多高手，塗鴉推post！

最近想試下電繪，請問連登大神有冇d畫板係推介適合小試牛刀，又大概幾錢，同埋邊隻程式適合開始畫呢？

塊面好圓 好q

用緊bamboo one
初學好似好多人都用sai / 免費軟件 eg medibang, firealpaca, Krita...
有錢嘅都可以喺CSP減價嗰陣買
通常4個月減價促銷1次

ipad吧，方便。

其實面同你畫嗰啲差不多圓，係口加大好多誇張下姐

我都係新學3個月 , 乜都唔識畫時買左塊wacom intuos s 700蚊左右自學試下

買藍牙版會送埋 csp 兩年，可以試下玩先 唔岩都唔肉赤

初學好多人都話用sai 因為免費又易用

不過睇好多評價都係由sai 轉csp 就番唔到轉頭 雖然我唔知個分別係乜

我仲係係度臨摹照片階段 無自創 就唔出圖了

其實sai唔係免費架
不過開心版太盛行好多人以為免費
我原本都用開心版最後都課咗當支持下
我依家就係用csp

雖然我無用過sai，但原來唔係免費架

係 所以開發者好慘
佢依家仲有keep住update sai 2 beta版多咗好多功能
俾買咗sai 1嘅人免費update上去
但係sai 2最近都好似俾人破解埋

想問下依類程式係要每個月/每年比錢定可以一炮過買？

一炮過
新玩可以用住試用先睇下啱唔啱自己用
我建議如果真係買 等clip studio特價真係抵好多
不過9月先特價完要等多幾個月
或者好似上面巴打咁講買wacom放2年csp

其實唔一定要買板嘅，瑩光筆加電話手指上色，都可以開心下，過下上色癮

都係個句 買之前三思
雖然唔係好多錢但點都好過最後浪費
我個frd之前貪得意買咗
一個星期之後就問我收唔收佢塊板
我叫佢keep住將來可能有用呢

我都係

唔係讀artschool但係一路有學畫畫

你嗰隻圓q好多
表情動作都好生動
me嗰啲真係不了

點解冇人畫食鬼公主

呢個係似q版面同正常身
表情夠生動
最近我係咁畫發情面
就黎唔識畫其他野

畫完推PO

SABER

畫得好快

已經唔記得點畫畫

係時候拎起支筆
btw最近推post推得好快

新PO推得算慢
到左十頁左右就更慢

以前都試過唔少次咁既狀況
已成常態
所以要靠大家貼圖推post

畫完推post
以後畫完新圖會post上黎推

受け付けていたら光栄です
小心係pixiv上面send有呢句野既人
岩岩收到立刻del左佢

發生乜事？

岩岩post左圖之後
有條友send左段野過黎
原文意思係話你幅圖好好睇
想你幫手畫圖
但係佢同一條message send俾好多條友
我心諗咁古怪既
就上網search成段原文
點知條友係類似啲分身大軍
大致係要求你畫一位角色同埋一定要釘係十字架上
之後會囉你幅圖唔知做咩
屌 岩岩諗起好彩無應承佢姐
唔係就變受害者

乜原來去p站叫人畫，有人真係會理？

我見有類似受害者協會既Twitter
好似就係叫人提防呢啲野

入面仲有一啲受害人例子
真心慘

search 睇下先

全部日文，睇唔明

都正常
我都用左一段時間google先睇得明

後果係咩？會點

如果應承左佢既話會叫你畫十字架+一位指定角色
唔畫既話個account就會不斷被恐嚇

咁畫完又會點呢？會唔知比人拎去做乜，咁會去咗做乜呢？我嘅畫力應該唔會有機會比人問

即係會屈你係類似邪教分子？如果係都幾得人驚

可能會係咁
所以見一個block一個呢啲撚樣

咁多クッパ姫

心理不正常的一班人呢

緊係用 Krita 啦
Free and open-source

成日收到
第一次仲有少少開心 一睇幾乎個個都有send
試過真係有人好聲好氣咁問 但冇錢就不了

呢啲人見一過一次之後一定唔會再理
影衰pixiv

依尐算5算畫？(自己畫)

大家好

點解會係掘頭路行出嚟，出路又有陣封晒

gb勇者鬥惡龍仙境傳說係咁

重要有史箂姆陰條友

算係ARTS來啲
BTW又幾正喎

新圖推PO
仲有好多位做得唔好

早排同人一齊去啲art jam, 大家畫同一種構圖爲主題 其實幾好玩 一邊吹下水一邊畫

有時睇krenz啲嘢真係好想去上佢堂
有次大學有posting去台灣實習，我差啲想去台灣就係為咗上佢堂

唔洗上實體班既
而家有網上班
不論中港台星馬
識聽煲東瓜就得

K大嗰啲，唔係要有咁上下畫力先吸收到咩？

講漏左 sorry
佢有講過要三段以上既實力先好報名
(段位實力說明:)
但係我諗住報左透視與光線呢啲最basic既野先
打好個底再入去讀其他課程

所以要自己衡量番自己個水平係咩位置
我諗我有差唔多三段左右既實力掛...
屌連我都唔知係唔係真係有...

條片只可試看六分鐘

可能係要會員既關係

睇完
三段朋友揮手區

我唔知自己咩位
二段唔似係
但三段又上唔到
btw巴打達成報名基本條件

你我覺得都算係三吧

三段入面咁上下
不過我驚入到去跟唔上
入面高手雲集

我應該係初段去到二段個位，要努力練習下透視依d理論上好基本嘅野

講左咁耐 想知邊到報

網上報名
上網打krenz既官網應該搵到
不過二零一八年既所有班都冇得報
我見應該截曬止
要等佢新一輪話開放報名先得

呢個位我諗要keep住畫先
冇興趣既話好難畫落去
俾啲practise搞到冇曬興趣就唔好啦
我自己都用左四年左右先到而家呢個位
Practise可以話係冇乜咁濟
只係靠不斷畫不斷畫

咁而家都keep住練先
最近睇好多YouTube片 想打番好個基礎

如果個根基打得唔好既話
好難再突破上去
畢竟一個人練好極都係閉門造車
冇人指導會出事

試下去素描吧，會學到好多

收到巴打
畫個陣頭一年有
打後就因為唔鐘意就冇畫到
睇黎要pick up 番

因為素描比較少特色，唔計技術，一係似一係唔似，唔會太閉門造車
老實我素描能力都仆晒街

因為素描無得畫女女
果時想畫女女而上p站臨摹

i know that feel, bro

又畫食鬼公主

夠勇氣直貼圖

一會試下搵時間畫下先

都係睇下自己靠畫人氣角到底可以係pixiv吸引到幾多人睇姐
btw唔直貼貼黎做咩
俾自己睇咩

唔怕ban?

呢種程度應該唔會掛
之前又係有一幅差唔多
都冇ban

不嬲冇出露點都唔會BAN
巴打可以練多少少人體 上色冇咩問題 但人體有明顯走左位

呢次人體本來係畫左7頭身
但係畫畫下又改左六頭身
我諗係改唔曬先出事
Btw之前人體比例都係畫得差
所以先諗住報班學比例

試下畫完左右調轉睇下 要改到二邊睇落去都冇問題
一齊加油 我都要苦練

究竟頭髮應該點畫先靚????
點上色先可以立體d
好似畫乜都好flat咁

我係最近先咁做
結果雖然用多左唔少時間
(大約兩個幾三個鍾左右)
但係成品好過之前唔少
例如玉藻前咁
比例同骨架其實好過我之前既畫好多

頭髮係要用唔同泠暖色做對比
例如光位可以用暖+高光做個反光位
暗位用番冷色+低飽和既色做陰影
利申:上色經驗得個一年

再加埋呢個

上色有好多種 主要要分清光面 陰影月

人體比例嘅野，報班應該幫唔到幾多，主要係理解完結構之後苦練再苦練⋯⋯

利用午休時間畫個畫之透視好似出現咗問題

但係上完班之後可以了解多啲
好過盲鐘鐘畫畫既

想畫原創漫畫 巴打們知唔知香港有冇好嘅漫畫Course可以報名

黑絲正啊

香港已我所知既都無
我自己就諗住報台灣k大課程
btw CWTHK 今日好多人 同埋真係好多BL

台灣好似有d 雲端course (eg 道老師 etc)
但我覺得自學應該都ok嘅
網上咁多教學

Push

巴打畫新漫畫哦？

最近畫到開始懷疑人生

電光超人黎w
10月新番

以為你畫二創嘛

我都想畫漫畫
但最近要畫其他野先
搞到我依家都未開始畫h漫

雖然你嘅超巨乳性趣我唔太啱，但都好期待你嘅h漫哦

壞左ipad之後懶到仆街，要勤力返啲

btw有無人識畫海？

行政巴嘅畫風好有西方風格美態，好正

唔識 但咁啱琴日畫咗

其實我想畫日系

鳩黎畫劍男人
今次我畢生以黎第一次畫男人畫到完稿
下次畫男人可能係上堂既時候被逼畫啦

日系我覺得算可以自學到
但要精既話難度不下西方風格
不過畫日系上網好多資料俾到人

我唔知有呢個po

唔係傳統一向一個係創意台一個係動物台架咩？

你嘅風格我覺得好正喎，要玩下日系咪試下畫下q版，因為你習慣detail位加得比較多，畫下q版減少下就好日系架啦。

巴打啲亂線要處理下，唔係習慣左有排都清唔返，我就係人辦啦

每日放工都逼自己嘔一張實在係時間有限
目前都係想練下構圖同氛圍 所以描線同上色都冇點考究 不過事實係真係畫咗咁多年都冇點好好描過線

啱啱畫完 次次都係畫完先揾到邊啲位唔啱

練習圖推post

新人美少年

最近新人多左，一次過歡迎晒各位哦

改囉，電繪就係任改得嘛

左下

線稿頂住先
好多細節位要畫

Idol 團練圖
諗起今季套喪屍偶像番

正呀 呢套

聽你地講完我去左搜一下，套野概念好很正

有甲隻右手可以放大兩到三倍會好啲

諗住畫手指可以畫細啲
原來係唔夠大

就算當淨係手都係細，手掌可以摭到面的，你自己試下拍隻手係塊面到。

而且因為有手甲，所以更應該大過平常手啦

新圖 一邊同人吹水一邊畫
今次自我感覺有少少良好

好耐冇上黎
掉低幅圖推post

後腦無畫到啦

push

買左板？電繪！

ipad

執咗少少嘢推多次 畀咗啲朋友睇 佢哋話隻眼同埋下半身都出咗問題 我自己睇極都唔明究竟問題係邊 大家幫手過下眼 好似之前巴打幫手加條紅線咁

得手機只能隨便拉幾下，其實不外乎五觀錯位

巧手

Lm

新人加入，多多指教

原來係咁 有啲咩好辦法可以檢查

忽然多左咁多新人

左右反轉

終於申請到連登帳號第一樣野當然join左自己興趣先

喔，歡迎，背景好正呢

而家跟住啲youtube片黎臨摹，其實有無用

實有用，努力過唔會白費

自己覺得個空氣太乾淨,太透

反而我覺得地面同木板無咁好，但圖上半部分很靚

但我係跟住片一筆一筆咁畫，齋睇圖畫唔出

我參考我張電腦台木板黎畫,現實明明都係咁,但畫出來真係唔係果回事

要掃入電腦度先做到左右反轉
手繪無計
通常左右調轉左就面目全非

現實木板應該有木紋
我諗要畫埋啲木紋先似

差唔多畫左成個禮拜
又要準備mid-term 同assignment
灰機

臨摹練下骨架比例

舊圖 好耐無畫了 搵唔到突破點進步

等我試下先

個教破點就係畫多張

對畫畫有愛就永遠唔會自滿到啦

上網搵教材學
利申樽頸ing加一

岩

唔知點解成日打錯字

最近撚緊依張 （我係千羽音，改左名去吹水區玩

靚雲！

啲飛機會唔會太阻定

唔會，七彩紙飛機重好

好似唔錯咁，採納

有冇人整開3D?標題可以加埋3d交流

哩方面既人真係少wo

雷狼龍🤔

點解既,入面有幅射?

大陸化之後空氣污染爆燈

香港真係醫返都一身殘

仲有2040都算奇蹟

劃左香港兩個字啦

新人抛舊磚
粉俠傳完咗先記起當時我都有貢獻過人設俾袁生
當年嘅設定係病嬌瘋線gay couple

袁生筆下嘅佢哋

我好鍾意病嬌呢個設定

袁生真係素材生產者

不過唔知到時2040
仲有冇共黨呢?
仲有好多未知之數既

畫黑肉
係開心既

新人留名
以前有時間畫下宜家忙都冇時間畫喇

下面個張畫得好有心機

黑肉

下面張靚到癡線！

咁當年袁生有無跟返病嬌瘋線gay couple呢個設定?

一早無左共黨啦, 而家都已經變左習朝啦

隨手畫

全攻型波板糖人

下面個張一睇就知要好有心機先做到
個背景應該要好多reference同時間觀察先畫到
自問冇咁好心機

前幾日壞車有感

我都無 畫畫一直無畫過背景
好佩服咁有耐性嘅人

有冇全受型波板糖人

以前畫過下簡單既背景
不過畫左一陣表示放棄
同埋想畫女女boobs body

唔畫埋背景會覺得美中不足 一定畫但真係好燒時間
所以一直想學電繪加速畫

放心
電繪係唔會加速時間
反而會更加曬時間
因為電繪會更加顯示到手繪睇唔到既細節位
會用多左時間係細節位到

10月有冇人畫萬聖節圖

呢排上youtube睇片臨摹練習

應該要係西裝男怒 港鐵職員至啱

我畫咗

咁撚識食
有時間畫下

有時間就畫下啦

我張萬聖節構圖放左兩年都未郁過，今年拎返出黎填左佢先

新手留名，求高手指教 有問題請隨意屌

大佬教我畫畫

我先練3，4個月點教你

3,4個月已經等於我幾年

想做職業所以努力練，但自己睇到嘅問題有限，想睇下有冇人比到意見

香港靠畫畫賺錢都幾難

可以的話會想係日本發展

ig果啲都搵到

三，四個月
好勁

我三四個月仲係個傻仔咁
會唔會太勁
定係之前都有接觸畫畫?

我都想用畫畫賺錢
不過香港好似冇咩機會
其實係唔係要向日本台灣發展?

而家比較吸引香港人嘅係果啲ig日常 配搭 共鳴畫（上ig #香港插畫 就知係咩風氣）
睇下你肯唔肯畫類似嘅⋯⋯
同埋我覺得最好搵到屬於自己嘅畫風～

btw我之前將兩張有關香港時事嘅畫投稿去插畫平台，無一個ig肯po

至於向外發展我唔係好熟⋯⋯等其他巴絲解答

正常啦
ig要"文青"畫風
畫風唔可以太日式
唔係既話都唔太受

自己畫風仲係唔太明確
但係開始感覺到自己個方向要點行
要我畫IG個啲既所謂共鳴畫
根本就係一大堆啊媽係女人既句子
再加埋啲文青圖就ok
真心唔想畫

BTW地鐵之前個廣告俾左幾多錢?
好似個時想食正"你的名字"個潮流
結果...
個背景一睇就知係ps合成

台灣係呢方面好過香港好多
至少人地個高捷少女真心正
見到都想奶兩淡先

香港真係無得做，速食文化之餘已經無咩人肯比耐心慢慢睇故仔
以前好難得做到漫畫助理果時7000個月
人工低唔係問題
但做啲野無黎啦監
我見工果時講明做黑白稿，老細好好好
入到去又要你派傳單又要搬野
最離譜比張稿我然後叫我上到好似p站咁
我
過左幾日即刻唔做

果間野叫漫道

會間中畫下人物，一兩個頭 但我7月開知練先知有透視呢樣野

熱潮問題，大部份人都係跟風，你畫啲佢唔識嘅你就係死毒撚，你畫工作細胞佢就會話好cute喎，我覺得香港好難搵食

唔撚係啊?
7000蚊做咁多野?
睇怕間野都唔方勁得去邊
可以上色到好似p站咁
我仲洗係你度做?
慳啲啦

愈多人畫嘅我就唔畫

好過我個時
臨摹到同原圖完全唔似
透視係我畫左兩年先知咩黎

放下舊畫

透視同手指一樣難畫到爆

所以香港市場做呢行好難撈
唔同畫風都要俾人話
連港漫到今時今日都難以生存
仲諗住係香港發展既真係要好top先得

所以我都乖乖地學緊日文

咁熱鬧嘅

咁多人畫畫搵食

4個月

連登高手 臥虎藏龍
我只好拿拿聲去一二邊畫畫

me小薯要縮係角落畫畫

有冇巴打可以分享下點樣練習畫衫
或者應該問點樣觀察先啱

草圖推post

咁唔易學，重要超難精嘅野

好耐前有人問過，唔知幫唔幫到你

衫摺個原則就係重力同拉扯

新圖推PO 多左好多人留言
可借細佬畫極都咁差 唔係一定成日爆PO

黑長直學生妹

理想身型

曾經都同你一樣咁諗 香港畫畫真係搵唔到食 你要畫到黑豬白豬咁沖出香港真係冇幾多個
但另一個問題係日本畫畫人材都接近飽和除非你畫風好特別先得 ，多到有D上左大陸發展 。同埋佢地日本人畫呢類畫真係畫到出神入化 自己又何得何能

好耐前問個人應該係我黎

3D仔廢J LM 之前功課畫3D
再手痕玩埋3D PRINTING
加埋 打磨 + 上色噴油
識我唔好相認

完成圖
冇玩開模型真係搞唔掂
臨尾自己摧毀曬成件事

砌下模型囉

另外一個試整，
整得唔令但好正既

難得有3D人

下次係個標題加埋3D
大家係咪都用maya?
利申 而家正正上緊堂

好熱鬧！ 練習塗鴉推post

爆完

又係學生妹

衫嘅摺紋好好睇

希望而幾日可以執返支筆畫野

學我是但攞張紙畫住先囉

太懶 戎緊懶癌

新手學畫畫有野想問

而家係度臨摹緊照片 第一次畫人體， 點畫都畫唔到真人個種感覺， 想問大家睇唔睇到仲欠左d 咩先可以畫好d 睇其他同學都畫到好迫真 我就玩緊充氣娃娃咁

型唔夠準？
畫下素描？

利申9Upper 新手

細節要多D ，好似支杖，帽同衫睇落都太簡陋（睇落法杖粒珠同頭髮既細節比其他地方多）

另外背景唔太夾，骨架要練多D（特別係畫手）

最後畫4個月就畫到咁真係巧勁

唔該巴打先
我就係畫衫覺得畫唔到落去就由佢先
依加岩岩練緊畫衫

想問下d字係咪好怪

感覺係

睇黎師兄係JK控

我覺得地下個圓圈好像錯透視，要放個方形落去先畫圓，就咁拉扁係唔得的

其實有放，可能對錯左
anyway thx

大略係咁喎，btw電繪跟透視拉一拉變形就得。

高速塗鴉推post

部wacom 壞左，好無心機畫

巴打點練骨架

漫畫臨摹

又新圖推PO

隻貓生左bb

想食南瓜

都係草圖推po

啊個下巴
本身諗住仰視但改咗個下巴唔唔記得改

突然背後多咗個男人
一開始咩都冇plan冇諗過會變成咁

繼續臨摹練骨架

我又練習推post

好耐冇post

唔知點解好似jojo替身

mid-term
assignment
我屌曬你地啊

想係紙上面畫素描 有d 咩係必備
零畫畫底

2,4,6B鉛筆應該夠做

有冇咩網教人素描或者畫畫基本功會好d 啊
零底子 依家重新入手 上網睇過 頭都大埋

你試下跟上網嘅畫下先吧⋯⋯

巴打畫機械快又準

唔想畫texture

學紋身要先學畫畫
對於我呢個零畫畫底真係人生最大考驗

唔係要識畫畫先收架咩?

依家好多都係用電腦
不過有畫畫底就比較好

人物陰影盡量唔好用灰色，用高飽和度一點比較不易污穢

係唔係連衣服都要高飽和?
我人物肉色會用番高飽和
但係衣服都需要咩?

btw 謝指教

我係將底色喺色輪向藍色方向移少少
將隻色喺方形入面向右下移少少當暗影色
咁得唔得

我係時左下時右下
睇黎都係向右下好啲

只係見你胸口成日黑左，重點部位唔汚得

咁以後都係加重肉色算
我仲以為加低飽和仲好啲
以後有咁肉得咁肉
但係我而家畫緊蘿莉

今次畫下伊莉亞
線稿頂住先
呢排都幾多野做

btw都係魔法少女線好
fsn三條線都...

手啊！大返一倍左右

sheshe

又唔記得畫大對手
諗住幼女手細啲

唔係啊 巴打畫手就咁睇都冇咩問題

百合大法

我都會畫hehe架

想請問下各位巴絲有無人都試過咁
畫曲線收尾會起角(紅線) 每次一開機都要重新裝過驅動程式先無事

我用intous5記得大概幾個月前突然有一日變成咁,唔知關唔關WIN10更新事
每次畫野都要重裝再set過晒hotkey好撚煩...

另外如果SAI筆刷無選擇抖動修正(double click筆刷入去set果個)而畫曲線會起角係咪正常?
用左幾年都只會用兩三種筆刷,今日心血來潮逐個試下就發現無set個D就會藍線咁起角

wacom將雙響間距校到最細試下

同我一樣係用年月日黎改file名
有時好亂唔知邊幅打邊幅最後全部開一次

得左!!!
之前Google左好耐搞左一大輪都唔得今日終於解決! 唔該曬ching

唔用日期改真係分唔到邊個打邊個，不過最近半年懶得滯全部file塞曬一個folder

推post

舊圖推PO
呢排趕功課 冇咩時間畫 要下星期先可以畫到新圖

我都要到下星期先畫到畫
聽日又mid term

青春啊
利申 待業廢青

我既夢想就係做一個可以日日係屋企畫畫既廢青
不過要有番咁上下被動收入先得

我都係
有時間就畫畫，某程度上都幾爽

又要返工,又要返學,無時間畫

我原本都咁諗
但當身邊d frd要搵到工安定落黎
一見面就叫我好快d搵工唔好再hea
就feel到壓力
只能怪自己少時不努力

大家都好青春

近排係咁重畫舊圖
無晒靈感

所以我要係畢業之前畫到啲成積出來先得
BTW 趕埋今日就FREE啦

我朋友知我無返工都好識做
唔會特登叫我搵工

其實而家都搵緊 但真係唔知做乜好

如果唔係有屋企負擔其實不妨享受下呢段時間,盡力就好唔駛俾咁大壓力自己

我做左幾年社畜真係好懷念廢青日子,有年最長空白左成8個月
日日打機畫畫真係爽到爆,可惜無得再咁玩...依家有時放左工攰到畫都唔畫

但係我見你畫功好似幾好
唔打算當副業或者變職業

偶然做freelance同埋有人邀稿同人圖果時呃兩餐飯食咁啦,覺得自己程度未可以當正職
依家直頭咩都唔接所有時間留黎畫自己野, 始終生活環境太灰需要減壓

其實想黎呢個post吹水好耐但成日畫hehe sheshe圖都無咩正經野可以貼上黎

點解我唔知依度正經野多嘅

放咩上來都冇咩所謂架
一定有同好架

起碼無hehe圖先啦

點解hehe 就係唔正經 ?
我夠post過r18啦

唔識畫衫

係？咁得閒貼下先

應該係男女比例問題
我相信呢到主要畫女嘅包括我都係巴打
post咩都冇所謂啦

我po過sheshe架
只不過唔係r18

就到萬聖節啦

我明明唔識畫畫，但係對自己嘅要求太高搞到畫唔出嘢

其實係點樣學上色

我由細到大淨係識用線條塗鴉

一用顏色就瀨野

睇下啲上色教學 一步步跟住

升lv 點都要打下史萊姆 哥布林架wo, 無人一開波就打得贏boss

學畫畫首先唔可以有自尊心

如果巴打係日式畫風
可以做個reference既

眼高手低我都試過
調整心態最重要
冇野可以一步登天
特別係畫畫 需要好多耐性

上返水了

幾好

個人上得好好

留意左呢個gp都有成年
一直想同你地交流下 雖然有陣時會有陣火藥味
本身有Facebook post開圖
但我又驚被起底 所以一直都唔敢post 練緊畫速 希望有一日可以兩邊都出到圖畫既野又唔同 雖然知我畫風都會起到我底

應節
本來想穿埋骨整動畫但都係算啦

Happy Halloween

萬骨穿心
諗起小次郎爆心死

終於畫完
下星期又有mid term
最後一個了
正

btw 想問下有冇方法可以壓縮成品解析度
下下大大張好唔方便

如果係我
會狂禁exit
本人十分怕鬼

再生者

Trick or die

應該多數軟件都可以縮細

係唔係一開始就要較個畫布size
無得縮細?
利申 用sai

I mean 後期完成左之後再縮細

有火藥味 ？ 咩事

用左成年都唔知個掣係呢到

好久之前曾經有過短時間

商業圖一樣！巴打可以畫game用嗰啲圖嚟賣

離商業水平仲有好長距離

都話左狗官係大神

狐神

各位大神

以前在隔離登仲多

感覺有火藥味都關我事

隔離登有人想開新Tg群招班想認真畫畫既人入（佢係咁講） 之後比人圍插十幾頁（應該係）

連登無畫畫Gp 多數用圖推Po

其實依度都有女
連登無女，但依度有女。
咁依度係邊度

有茜點可以冇六花

每完成一件作品就會進入怠懶期，週而復始

巴打呢幅正啊
雖然我都係鐘意病嬌茜多啲
隱性巨乳

我係會有個幾月勤力期
之後就會cool down 左個人個幾月
又撻起個人...
無限輪迴

呢個角色最近好似好紅

厚肉腿

呢啲感覺上都係玩味性質居多
長遠都係要一個人練

不如試下一個角色但係大家各自畫
睇下會點

好似幾好玩咁

pose 唔一定一樣
但係角色大致形象同衣著要差唔多
其他細節等其他巴絲解畫

又一勵志例子
無得唔勤力了

以前玩過呢個，你地玩唔玩

我ok

可以參戰

有無限定人物？

畫得最核突果個應該係我

畫乜都得，我見過d人連車同食物都畫到

唔識畫畫

拖呢個人出去

講大話唔得啊巴打
人人得以誅之

啱啱畫完
改左超多啲酒吞

又係我 之前話要畫漫畫嗰個
原創咗套百合漫畫
小惡魔系盜賊與傲嬌警長

因為目標係漫畫 有冇巴打對分鏡有心得 指點下小弟

萬聖節冇畫圖 + 仲有一堆債

仲諗住萬聖節前畫完

學好人體再起步，構圖，光影，空間理論嗰啲可以之後再攪

唔識人體好難畫得好，

除非你想抄一世畫，話就話抄畫係練習，但係佢無創作成分

要學畫畫就係咁，開始嗰刻會辛苦過返工

BTW 都可以學吓雕塑，加強返自己對muscles, bone, dynamic movements同 body's transition嘅understanding level

隻手係咪細左啲

岩呀 太耐冇畫連結構都差左好多

有perspective 嘅野我通常會block out啲shape

一嚟就畫晒啲organic stroke好難執

交個功課拋磚引玉
比想像中難得多

我又玩

我之前都有玩過

畫得好HEA
志在參與

上面太長唔qoute

好書呀 簡潔易明

啱啱完成
估唔到自己算畫得曬8個表情

透視同人體結構好詳盡
同埋會叫人用輪廓線畫番好個立體
而唔係畫個外線就算
不過都係要勤加練習先得

估唔到咁多人玩

佢區塊圖嗰度正，如果十年前有睇過就好，跟佢學一定功力大升

呢個人出個幾本書都超有用

+1 如果一早睇過你話幾好呢
佢d教學真係好正打算買呢兩本，博客來依家有折諗緊買電子版定實體版

ebook容易睇啲
但係書可以隨時睇

佢幾本都好大本 ebook 我諗 方便d

一路食飯一路查博客來電子書評價…劣評如潮
睇黎都係買實體

Andrew Loomis 同Bridgman 都係classic reference 嚟

Google 左Bridgman 都超正,thanks ching
讀書果陣無學畫畫又hea浪費晒學習時間,依家真係要努力d

又唔係咁講嘅
呢啲一兩年就精得返
係理解上面同埋應用上要好多時間

就算理解完，要掌握都要一段長時間，更無提到自學時嘅壞習慣要修正

素描的原點之前見google book有特價買咗
但係發覺唔鍾意ebook
對住mon唔知點解集中唔到

由細到大都好鍾意畫賓周，大家評下價

鍾意畫咁未來不斷畫，畫足一世就好

又畫得幾detail

過左青春期之後畫黎畫去都係差唔多

唔會呀，畫到七老八十應該會有唔同形態呀，日日新鮮

新圖推PO

香港其實應該都唔算少人畫畫

我都推po

其實公海好多畫野post/ 吹水post都有勁人，不過無入嚟依個恆常post姐

無左壁咚⋯⋯意義減80%喎

巴打，腋下有背闊肌會係前面見到，而頸左右兩邊連肩膀有斜方肌會見到的，依類外形輪廓位就算無打算畫得懶寫實都要示意一下的。

垃圾留名

同上一直有留意呢個gp, 開咗ac 就嚟
放張trump 先有人想知ig ac 先share 啦：( mr

歡迎晒上面嘅人

係喎 成日都見人有畫 估唔到自己畫果時會唔記得

早幾日初試厚塗(?)
越練越多野要等著練
練完一樣轉第樣上一樣又退步
頭都爆

右下個頭五官朮模模糊糊咁有少少恐怖呢

因為本身隻野係咁樣

好似啲咩怪談嗰啲不明物咁

(鼠繪）上完色就破壞咗幅畫

有無人會自己畫聖誕卡送比人

好耐之前有用過手繪畫過送比人
不過畫得...

出左泳裝
又要打J

不過有冇人係熱潮之前就有睇gridman
一開始我係因為超人先睇套野
我對六花其實都係一般印象
但係我對新條病嬌妹就好有強烈既角色立體感

今年有幾多個名額啊

今年無特別一set係比巴絲 清一色電繪
有興趣嘅我地可以交換聖誕卡

仲未講重點：應該都有十幾張free咗出黎

要狗衝！

試過畫聖誕卡(賀圖)送俾自己

想玩但每一年畫D賀圖永遠遲到十世

痴線打錯係防君子防唔到小人先啱

唔洗啦 今年無打算開po派卡
遲下喺到放tg比地址啦 大家唔介意我畫功差就得

以前都同人玩過交換聖誕卡

新圖推PO
畫完條女之前覺得好空就畫左啲背景
平時畫得背少 係時候要練多啲了

小腿要執下
同thigh一樣粗

你一講又好似係有少少怪喎

屌
畫完之後冇諗過我係唔識上金屬光澤
呢下大獲啦

幫手推下

係咩
我係覺得差唔多
有番咁上下粗先好

有時係線稿啲細節野唔洗咁在意
縮細左睇唔到就得
btw 第一幅圖係唔係用左SAI木顏色筆刷

好多時候細節決定成敗，簡化左總會放棄左某野嘅，平常努力執嘅心血唔會浪費架

要睇下簡化成點
我係睇成品仲有冇錯漏
大致睇完冇就算
太明顯先會執

用左黎上線上色不過線太幼睇唔到texture
好鐘意有d粗粒嘅感覺下次用黎厚塗先

其實真係上左色或縮細就睇唔到，有時都覺得自己傻⋯決定以後齋畫線唔上色先咁搞

（留個名）

上面愈黎愈多大觸 搞到我都唔係好敢po自己啲畫

+1 幾個月冇畫已經忘記點畫畫了

今日得閒又快快手畫多左幅
覺得啲光影唔夠細緻 同埋啲比例都可以再畫好少少

太長唔quote

諗諗下呢個動作都幾難做
一係單跪不過pat pat凌空

骨折

左前臂已屈曲
手掌要放番前小小

蹲嗰個係後排但太大太高？

我上色又毀滅另一幅畫,

感覺右半明明後一兩個身位，但個頭部比左二男還大咁

我都覺
橫掂底稿黎之後改改

photoshop有咩筆刷好用?
成日上色都好硬做唔到想要既效果
仲有d線好核突
定其實唔用photoshop用其他軟體

我都係用PS畫 我想問下有無類似鋼筆嘅筆刷
求大師推介

女主角無下巴

有啊最底起咗個角

嗰個我當左係鰓骨

腮骨冇咁低啦
同埋呢個側面應該睇唔到第二邊嘅腮骨

唔講笑喇，我咁移一移位，你睇下覺得點吧

我五官放得太疏

疏唔疏唔算重點，係咁示意個下巴會縮左入去，變到好似無下巴咁

咁係因為個咀畫歪咗令到中間條線歪埋？
同埋巴打幫下手加個密

sorry
沒注意到

講返條線，唔係左右側左，係前後深淺唔同，本身那個鼻嘴下巴向內斜，我移完成個下顎就突返出嚟

R
唔知邊到嘅圖sor
但我想知點做到呢種模糊感
有冇巴絲helppp

你指背景?

空氣遠近法

巴打，上色剛開始最好一步一步嚟。

btw, 原來用手指係電話都畫到線

有時唔係你技巧唔夠，而係對software的認識不足，好多野禁幾個掣就做到

點解可以相差咁遠，可唔可以講下一步一步黎係點？

太長唔qoute，依度講。
上面圖，基本上我只改動了頸同肩厚度，其他九成都係係你圖度描出，不過就簡化了線條，其實實綫大都只會用係高低差落大，好似起級咁嘅位，再唔係用係想強調嘅位，所以少女會尤其少綫係身體面孔上面。
跟住上色，不論喜歡由深油到淺做立體感，定由淺加深做陰影，機本上都會加層基本色係底，再上其他色，為左方便睇，可以加上色塊區分陰暗位，兩三種色就好夠，到咁基本都成型，但個人興趣嘅，要detail就加detail，刻細刻隨意，無窮無盡。

暗位要夠黑，光位用線性加亮
用幼筆畫刮痕

thank you bro

學下簡化形體先
no offence 但我就咁睇個line base都麻麻

可能形體學下block out 先

所以我一直都覺得學傳統畫都幾緊要

唔好畀工具控制你
你只係用佢呢個medium嚟畫畫

一來要整好啲細節位先
二來好似上面巴打講咁練好素描等技巧
或者臨摹你鍾意既畫家作品
特別係人體 而且唔單止五官 手手腳腳腰下盤等等都要練
上色勾畫等技法唔係一朝一夕可以練成

我諗d線麻麻係因為我用滑鼠上線先一個星期，仲未係好習慣

買塊畫板好重要

唔好用滑鼠
滑鼠畫畫都同板繪完全係兩回事

留名學嘢

點解畫極塊面都好似怪怪地咁
利伸：畫緊史萊姆入面隻鬼人

臉左右唔對稱
好似傾斜埋一邊咁

PS 點做到
加一層同光源同色嘅顏色 adjust 不透明度再blur ？

好有用

感覺上都係做唔到巴打講既野
不過暗位加深同局部光都有做到
刮痕好似小學雞亂fing咁樣加上去

想問師兄畫咗幾耐？

無認真數過
大約十二至十三個鐘掛
今次都畫得幾慢下
因為第一次畫機械人背景

其實岩岩開始學畫畫好唔好練描圖 有人又話描圖可以練對面形結構，又有人話描圖跟線畫練唔到野
新手表示好混亂

練素描

多謝大佬

素描or 臨摹
描圖係學唔到野的
因為你只會知道外面既"形"
而唔知道點解畫師要咁樣畫

繼續hehe

仲有任何仁

任何人我畫過H圖放上lihkg了

有靈感即畫

我知
講緊後續

啱啱開始學係指咩程度開始
如果係畫唔到左右面對稱嗰種程度嘅話
練畫線係好撚有用 可以係咁一筆過打橫打直畫平行線同埋畫曲線

不過呢到成日有d聲稱岩岩學畫畫嘅高手
可能呢d咁雞嘅練習未必用得著

推post
一抽中阿比
係歐洲既

海豹

五個幾月冇中五星了
放過我啦大佬

課左10單等北齋，日日長草唔知做乜

咁我絕對要由練線學起 你只要上番幾個post見到手畫 轉生史萊姆入面隻鬼人就係我

求bin

可以出個BL漫
S波板糖人 X M港豬西裝友
利申:非基

原圖？

仲有任何X消防員教你滅慾火…諗起都刺激

幾時到你畫

死咗圖

番到去sd多次

其實一直都唔識點打陰影 點樣可以做到光暗位清晰啲

rance 10 ching sick ball

識野

過黎galgame post吹水

我仲未入手r10 諗住完埋個sem先

我都想但尋晚屋企人突然頸神經線問題入院，依家係病房
只好腦內FF得閒再畫

辛苦晒 我有一排都係日日靠FF渡過

生活太痛苦，FF係我心靈支柱
有ipad同筆原本打算帶黎畫但俾人見到會變成羞恥play

我覺得對初學者黎講算係畫得唔錯
如果真係要講嘅係你個角色本身比較大隻
身體部分可能要畫大啲
比例可以慢慢練 我到而家都未完全掌握到

陰影部分交比其他巴絲

i know that feel bro
有時真係坐車果陣FF自己想畫既野就係一日既安寧

我好鍾意呢種瘦瘦地 然後肌肉又好明顯果種
不過其實自己都feel到個骨架畫細左

車上一路聽住音樂一路ff係我一日中最平靜的時候
最怕返工放工路上撞到同事要應酬連呢d時間都無埋

我都係 一路聽歌一路諗我之後諗住畫既漫畫既情節 有時會諗到起曬雞皮仲想喊
btw如果漫畫係可以支持到你生活既支柱 加油呀bro

我來也

屋企人係廳 好難畫埋落去

試過開住quickposes練緊然後老豆開房門

有時上exh睇poses都要就住就住黎睇

小弟獻醜了

Gaga真係好正

有冇人可以教我點樣打陰影

練上色

呢度係咪一直都長期冇人

你咪係人

好難得見到有大班人交流畫技
好想係度學野

一時時啦，大家都要返工無咩時間畫畫

咁色塊當陰影，拋磚引玉

而家算多人了
由連登開SER都第一日到而家先有六個PO
一來細佬我畫功唔夠勁 二來成日KEEP住上來啲巴打都唔多 所以推得比較慢

係咪應該搞掂骨架先

應該係故意的吧，誇張化姐，對比上一張

但係個透視的而且確有啲離譜
可以參考下一啲類似既構圖
P站好似有個叫 尻神樣 既tag
就好似類似既構圖

Btw我都係上黎學野
但係香港大手好似們係唔會睇度

thx bro 我番到屋企再睇

有參考過 會上p站睇啲肌肉構造同埋上熊貓網睇屎忽
教教小弟邊度有錯

學雕塑係理解人體最快方法
好的雕塑家一定係好的素描家

其實..係畫緊風格定係普通透視

透視係咪姐係遠近法 如果冇錯既話係
不過其實都係風格 我好鐘意彈丸個種畫風

月竹

跟相練上色

整左條縮時片 唔知大家有無興趣

好啊
縮時片每次睇都覺得好神奇

我今日凌晨先得
仲要幫細路補習

新黎
縮時片係乜東東

中間去左執少火野所以有幾秒卡左係到

想畫但無靈感

有新女想畫即刻有番動力

睇下動畫
去陣p站
睇陣漫畫
上下熊貓
就會有靈感

有幾多人仲死守緊舊登?

屌 笑死
你地會唔會私底下畫H圖

畫h圖係我目標

電腦係廳
次次都要凌晨一點先可以開始畫

畫H漫整H動

又唔關死唔死守事 舊登都好似仲有人 但少啲
畫下畫姐 有個平台同人吹下水或者交流下

我既夢想就係畫到自己既H漫同人誌
之後係c10x個時賣出去

3D H動我而家勉強整到，H漫真係漫漫長路

H漫要學分鏡
3d h動仲勁啦大佬

heheH漫我就畫唔到 heheH圖啦

練習

畫唔畫畫好

支筆已經放低左成年幾

好無用

身邊啲人叫我繼續行到自己夢想

但係現實話我知我做嘅野會令到我乞食

Sometimes I wish I was never been born at all

完全明白做設計慘過食屎

藝術重慘 香港畫漫畫啲人話你行歪路

識人畫marvel comics cover

但係人哋有錢去外國

早已放棄投身設計行業
打算一世做sales

屋企人問「你靠你畫嘅公仔搵到食未？」個心就灰
係我冇撚用

sbt

唔係下下都可以搵到食
但係做下freelance都得掛

望今次新劇場版唔好又一大部份4:3舊畫面

係唔係咁樣?
而家先畫到畫

咁我諗我果種係偏向風格小小
btw thx bro

但係要搵到自己風格既骨架比例...
係一件十分難既事

大家都好夜 拋磚引玉
btw用手指畫，比人見到一定水洗都唔清，係個pat度摸摸下

新人留名
機甲同囡都兩頭唔到岸

有時見到大屎忽真係頂唔順

啲甲幾型喎 係囡囡隻手比例差少少

會啊
畫既時候 你既視線係向下俯視幅畫
自然比例角度都會有少少唔同
下次試下畫完個草稿之後再用垂直角度望一望
之後再執下先畫落去
咁就可以減少比例問題

蘿莉機甲
最愛囡囡x機甲了
手有啲細 正常手既大細應該同塊臉差唔多大
唔信自己將手放到臉上面

又黎推post

Upload 完先見到有個圖層無開
D線得閒先搞

手掌真係好難畫
畫極都小學雞以下

大細問題姐
習慣將手掌放大畫就得

話說p站比人follow左
第一個 真係好開心..

放心
只要勤力啲上p站post畫
以後基本上每次post畫都會有follower

納左眼條友啲follow
全部都係大屎忽
應該變態黎
不過點都好 好多謝佢

多多指教

pixiv真係好多變態佬
畫一般向無人理
要畫r18先有人理

岩
之前貼r18
個view數係我之前貼正常圖既幾倍

尻神樣collecter

佢係下面留言いい尻
不過都係要多謝佢

突然好有動力畫
番到家繼續

有人留言真係會好開心

pixiv大觸d畫真係可以靚過商業用畫
所以新加入真係要花唔少毅力練功
利申玩左2年正常向r18未想畫住

呢樣真

delete 左啲搞事肌肉，上色

畫左咁耐都係試過得一個comment
不過有人comment 係好開心既

淨係識用木顏色筆上色 水彩油彩個啲都唔得...
想試下學電子繪畫.. 應該點樣開始 同買咩裝備？

另外主要畫動漫人物多 遲少少會上埋木顏色

有冇巴打有報過krenz透視，覺得點?

我就係買電腦繪板嘅 買完插落電腦畫
軟件呢我之前係用Sai，而家用PS

btw綠久 劇場版好正

我英劇場我都有睇 勁激動 淨睇佢地出場都夠興奮
同埋想問電腦繪板你用邊款？

你地係點樣起手學上色?
我到而家都仲係停留緊黑白，
只係週末有時間畫下素描，
平時就練下人體加電繪鳩畫人物
但一想構圖玩色就出事
手繪上色都想試

wacom intuos pro m
通常買左S 的人好快會厭唔夠大

黑白都未學
條路應該有排行

窮撚用緊one by wacom M
依家wacom技術成熟咗好多
以前bamboo系列狗都唔屌
但係依家one by wacom呢d最cheap雞嘅板都已經滿足到大部份需要
個spec仲好過我4年前買嘅intuos

我之前問過都好似無
不過有好多台仔話唔錯
諗住到時一月報名

Wacom cintiq 13hd
感覺自己應該要買ipad
但係iPad 無sai

一開始鳩fing上色
之後先睇人教學先睇得明點做啲簡單上色法
最緊要係勇於嘗試

睇公開課都知有料，我上緊構成

有冇話上佢堂要有基本順序
例如 透視—構成—色彩？

佢自己就話構成擺係尾 因為比較抽象
理解唔算難，但唔係學完就用到囉

我諗都要睇番你本身個畫圖需求同風格而定
都唔係下下畫大構圖既插畫既

之前都係臨摹人地啲畫
跟著佢啲陰影上色
但係一到自己畫就唔掂
而家開始自己諗構圖 畫骨架
跟著會自己上埋陰影

睇黎有時間都要參考下人地點上色
不過而家仲係磨練緊基本功同骨架
我諗住遲下忙完有時間先專心學上色同埋透視
而家暫時都係畫下人物練下素描KEEP住個習慣先

大膽D用多D唔同既顏色, 唔好俾現實束縛

surface pro 5/6 老老實實唔太差，有 tilt sensing
不過如果唔好彩壞機就好煩

屌你我就係用bamboo 塊野幾年前買落

其實想知你地覺得邊個牌子既繪板最好？

而家諗住每日都keep郁下隻手
一諗唔到構思就練骨架 透視
一齊加油bro

你地塊板邊到買？

我想俾放D圖上黎俾人彈下，
但好多都係純亂線塗鴉唔係幾敢放
同埋好多時冇乜構圖既IDEA，
諗唔到可以點樣表現一幅圖

五六年前動漫節特價買返黎 到而家仲用緊
淨係用過一款 唔知邊個版子好用

放上黎啦 大家交流下
btw你個名

老實講我只係睇完佢套經典左先改呢個名，

果陣都未開始玩畫畫

放上黎可以俾大家睇下
講下有咩好有咩唔好
點都好過閉門造車既
利申: 畫畫頭兩年唔敢post上黎

元老

放啦 放啦

竟然俾我搵得返當年用wacom畫嘅第一幅畫
一齊玩自揭黑歷史

新人獻醜
呢兩三日既塗鴉隨筆

而家目標係畫好人物（尤其囡囡）
等遲Ｄ冇咁忙就會開始構圖同學野

大佬扮小薯
可恥
但係巴打唔諗住上色咩?

多謝巴打放教學，
我有試過上色
不過上上下覺得自己係好多方面刻畫得好差
(好似女僕圍裙D 花邊，人物神韻之類)
之後又還原基本步練下人物先

突然多人

慢慢黎啦呢啲野
唔急得 畫畫不嬲最需要就係時間練習

不能同意更多
不過呢排練得太過隨意兼不在狀態
一有野煩就精神緊張

愈熱鬧愈好

痴線

呢二 三日冇上線發現有咁多人討論真係好安慰
可借冇咩圖放到上來 最近都覺得自己畫得唔好

好似幾好 陰影紋理齊畫
自己上色太多layer 有時畫完唔係好夠整體

走場黎玩w

Layer呢啲自己習慣用幾多就幾多
無話限死數量既

東方廚是你
Q版畫得好靚
自己好少畫Q版所以啲人仔畫落好獵奇

手繪?
畫得好靚

依個表情真係巴打嘅特徵嚟，好正

肥貓巴

咁你都知w

掛住玩pkm成個星期無拎起枝筆

掛住玩 shadowverse

同埋 pixel game maker mv

可以畫得咁乾淨又Q嘅，無幾多人啦

純醬卡哇依

太多回覆搵唔番自己個post

大執左個樣同身形 希望依家望落唔會怪

想幫佢畫第2套衫 有無好推介

全裸

半透裇衫

童貞殺

CSP又又又特價喇

好想買EX
但50%off 都係好貴

以塗鴉之名出賣一下兩個女

咁凍都唔俾人著衫咁過份既
著番件女僕衫我地再講

都好似要接近八百幾左右
No money啊大佬

用ipad, 每月78，長比

iPad 無得買斷咩
咁衰既咩

但有頁面管理功能真係方便好多

睇慣大mon
都係鍾意用pc畫多d

11月23日(金)のお題は「古明地さとり」です。

11月24日(土)のお題は「火焔猫燐」です。

#東方版真剣お絵描き5分一本勝負

黑肉推post

自貼畫作是常識吧

其實都唔新 之前post 過一次就深潛

我之前都係一頭半個月先上水
而家我自己每次畫左新作都會post上黎
巴打都可以上黎多啲推post sharing

想問下巴打有關Q版既比例問題
巴打你係用3頭定2.5頭比例去畫Q版
同埋大致上同畫正常比例有咩唔同
之前畫過但好怪

有冇巴打接過呢類?呢類門檻低少少o既邊度有得接 或者咁一幅宣傳圖會有幾多錢
btw唔係想話畫呢幅嗰個人畫成點,純粹想知

3頭身嘛
正常6~7頭身

twitter 那個大約5分鐘左右要完成
不能搞太精細

通常識得先再傾價錢

我見啲人都好少講報價，可能有啲敏感，但一開頭唔知頭唔知路都唔知點搞

我多數報個貴既價,
佢真係有興趣咪還價再傾
嚇得走就多數無需要繼續

你心目中覺得自己值幾多咪開幾多 x2
可以講價的w

大家傾岩就係果個價

不過我連個標準大概係邊都唔知
都係等勁少少再算

首先, 你要識D活動搞手w

連邊個派 job 都唔理就問價錢
好難答你, 亦唔打算答

不同角色就不同比例
就算同角色不同情況也會跟著變

不知為什麼這邊的人好像喜歡角色長一點的比例嗎?

唉好煩呀 下個禮拜final
冇心情畫

可能因為而家啲手機驚都係用長比例掛
照版煮碗啦可能

我下兩星期都會進入final 地獄

短有短睇長有長睇，
個人兩者都冇所謂

最近睇番上年年尾至年頭堆舊圖真係好想死

有中文既 可以賣

當然如果你日文ok , 可以放上日版賣

想問下有冇學透視嘅書推介
買咗上面巴打推薦嘅創意插畫聖經 比佢話一話就覺得真係應該要認真學畫畫了

唔知岩唔岩用, 睇睇

亂線塗鴉推ＰＯＳＴ
今次嘗試下唔同角度

害羞的波
巴打畫得好靚

多謝巴打

我會繼續努力研究女體，

作為一名２０出頭小處男

我都一直致力研究女體
巴打鍾意邊類既女體

呢種我都幾好
個人肉感方面偏好武田弘光
順滑D就唯唯月老師
人設就最近上塗和也

#東方版真剣お絵描き5分一本勝負

11月25日(日)のお題は「霊烏路空」です。

11月26日(月)のお題は「古明地こいし」です。

補多張棄圖w

唔攞去淫審處評既刊物
基本上你唔會知點為之會奶野
hk 最好咪賣

利申: 舊組織, 見過奶野苦主

塗和也係咪逆轉裁判個畫家?
突然講到好想畫裸體

係，
玩完大逆轉之後好鍾意佢設計Ｄ人物

上去望左望
有啲人買幾百yen一本
其實都幾難賺
知唔知通常銷量幾多?

你有少少搞錯左

你的出版物要經過淫審處評為(不雅)2級
先係封膠袋可以賣

如被評為3級 (淫褻)係不能賣/派發

刊物跟電影的三級準側不一樣

不是你自己入左袋就算無事

至於點解有D咁既法律就唔駛問我

沒有通常

你見街市每檔通常銷量幾多?

本野受歡迎咪夠錢買樓
不過賣唔出唔收你上架費算係咁

不過呢個平台中文都做得咁解
你如果日文ok 仲有其他咁既平台

在座有無人一日可以keep住一日畫一頁漫畫? 正式稿,唔係鳩畫果隻

老老豆豆, 一頁唔係過份既事

留名學野...

416

好耐無上嚟，做咩呢度變左H漫post

無人bam ? 正wo

私底下畫係d schedule / sketch book咁咋當年

Sor隔左幾年唔係好記得，總之點係二級定三級準則佢講曬
唉唔知個苦主最後點

上庭囉
認罪囉
罸錢囉

始終返咗工之後已經好少畫手繪，好想有時間畫下 感覺上畫手繪比電繪更費神
呢兩張嘢已經係好多個月之前畫
開始手殘...
有冇Ching鐘意手繪多過電繪?

練畫都係為左畫h姐

畫H係為左追求更好嘅人體表達
男嗰半下一階段先算

巴打講嘅我好同意，我成日覺得可以用畫賣錢換生計嘅，非常之唔簡單，唔鹹唔淡嘅畫力只會窮

兩樣都會畫
睇地型決定
不是經常在家

巴打有玩shadowverse?

利申: 休閒hea 玩級

唔洗返工 返學就做到嘅

鍾意手繪多過電繪
但手繪成本貴過電繪好多

一頁袁生畫功都得嘅

第一次畫真正J圖
雖然睇落個樣好似練習

劣作

都唔劣啊
但係小腿會唔會有啲長

一頁正式既漫畫稿
我諗都要5-6個鐘？
仲要畫得精細就唔止
所以周刊連載既作者真心勁

11月27日(火)のお題は「ナズーリン」です。

漫畫就keep 唔到一日一頁
普通畫下圖就得

小腿同大腿一樣長應該冇錯喎

係個軀幹有少少短？

跟足返原本個人設所以下半身比上半身長少少

我反而係覺得係小腿唔夠幼
長度都還可以

右腳畫返短已經ok

巴打好穩定
btw想禁正評手殘禁錯隔黎

今次又再挑戰下自己
透視憑感覺，嘗試應用番平日練習既量度落去
題材依然比較健康

上水Lm

感覺上18年比17年既比例好左
而且都有開始落陰影
巴打係畫左一兩年畫
我17年個時仲係度摸索緊電繪

大奶奶學妹

上左色 未加衫

無格版

小傘ちゃん

執野揾到紅色/藍色鉛芯,
攞黎玩下先
(藍色好難刷得甩)

上年九月先開始試電繪+畫女，
再上一年就只係HEA畫下素描臨摹,
2016-2017可以話幾日都畫唔好一樣野

巴打個底咁白，係咪入電話退地完先post架？

但係我仲見到有d位冇退到都幾明顯下
如果睇唔到巴打個moon可能要換一換

無放大睇呢，se係細mon啲

hi又係我
今年有無巴絲有興趣交換聖誕卡
我卡就有啦～睇下有無人有興趣～

無嘅我就自動收皮

有興趣 點交換法

新手可唔可以玩?

諗住都係放低tg咋
有無更好嘅方法？

歡迎歡迎

聖誕都唔知畫乜好

多左好多勁人

note4 果D 垃殺機, 個芒較得光就睇唔到
巴打講完電腦睇先發現

乜唔係畫完貼係度咩?

畫完貼喺到等人揀要邊張 ？

係唔係姐係post上黎開心些牙
揀邊張會唔會變左公開處刑大會

話明交換就緊係寄喇

放上黎嘅話我果張一定無人揀 諗起都sad

一山還有一山低架啫

好耐冇po圖
呢幅其實可以畫得更好

咁樣不如集體畫卡然後隨機派
睇緣份

其實啲人唔學好人體點學好畫畫

坐底都做下啲proportion嘅練習啦

所以我真係覺得唔理你畫咩畫
個根基係要打好

巴打講得都啱，不過有啲人畫畫係有自己一套嘅比例
當然新手畫嘅時候跟足比例係好事，
但可能去到後尾就會搵到屬於自己嘅一種畫人體嘅方法～
畫畫本來就同現實係有啲出入～

唔通human anatomy 可以ff

睇下你畫咩風格啦，你畫奇行種嘅唔通我又要話你畫到唔岩比例咩

唔係想罵戰
但其實究竟係風格定真係畫得唔好一睇就睇得出
自問我人體畫得真係好差，動作生硬，有時畫咗上半身唔知下半身點畫
相信呢到好多同我一樣本身為興趣所以零基礎開始而且係自學
如果你叫以前嘅我由頭練起我會話彩你都傻咁鬼悶
喺冇壓力冇guideline嘅情況下好易行錯路
我都係最近先覺得咁落去唔係路
興趣同練習嘅分別
興趣係鍾意嘅時候先做
練習係幾唔鍾意都一定要做
如果畫畫本身為興趣咁開心就ok喇唔使咁多壓力
如果係有目標嘅點都要正視自己嘅問題
有d野呃到自己呃唔到人
唔好好似我咁依家先後悔

太長唔qoute
圓滑啲講，效果好好多

推Po （借左黎抄勿屌 ）

我唔會介意
(我都係借 zun 黎抄...逃

我都唔係想嘈交
如果覺得我語氣重嘅我道歉

唔緊要，我傷心但沒有流淚

咁創意都係嚟自學過嘅野姐
無底你點創新
點解人地奇得黎係接受到但自己果d奇得黎一眼就覺得有問題
咪就係功力問題囉

你語氣冇重到
係我驚所以戴返個頭盔啫

做mud突然嘈架

人體最緊要用埋個腦
唔好淨係用眼

嘈完就算啦 大家記得下次語氣溫柔啲
以前都同人嘈過 但其實冇咩意思

都冇嘈到
可能我第一句令大家誤會
本身我係驚人誤會先打落去

的確無嘈到，不過語氣重少少。

btw我係完全同意你地講嘅野。

想gesture畫得好啲嘅話

Anatomy 係唔可能忽略
例如啲muscles 會stretch到咩樣

所以係要用腦去ff啲肌腱 肌肉運作大概係咩樣

笑死 應該係大家覺得我語氣重
唔關你事～

幫手推推post

我會直接畫d muscles出黎

上面啲對話我又唔覺得語氣重
可能我最近都煩緊依樣野所以就好認真咁當討論睇

想學畫人體骨架,有冇咩畫班好介紹

其實有冇人係照住自己黎畫骨架
諗唔掂果陣就自己擺pose

骨架就盡量喺腦到幻想，諗唔到先上網搵ref.

btw 手我係照住自己隻手畫，但因為我隻手太細隻，好多時畫出黎都係小朋友手

我一照著畫就會變男人手
通常都要較細啲

畫妹妹隻手

試整左隻連犬娘出黎
下次整husky娘都可能要聖誕先得
正式進入final exam week

人如其名妹控閃
但我沒有妹妹